## 48. Определение автоматов Мили и Мура. Отображение, задаваемое автоматом Мили. Пример

**Автомат Мили**
```math
S = <V_a, Q, V_b, q_0, F, G>
```

* $`V_a = \{a_1 , a_2 , ..., a_m\}, m \geq 1`$ - Входной алфавит автомат
* $`V_b = \{b_1 , b_2 , ..., b_n\}, n \geq 1`$ - Выходной алфавит автомата
* $`Q = \{q_0 , q_1 , ..., q_k\}, k \geq 0`$ - Внутренний алфавит автомата
* $`q_0 \in Q`$ - Начальное состояние автомата
* F - функция переходов $`F: Q \times V_a \to Q`$
* G - функция выходов $`G: Q \times V_a \to V_b`$

Атомат Мили однозначно задает отображение $`V_a^* \to V_b^*`$(ввода в вывод) называемое автоматным отображением.
Автомат Мура отличается от автомата Мили тем, что одному состоянию(а не переходу) соответсвует один выход.

**Автомат Мура** 
```math
S = <V_a, Q, V_b, q_0, F, G>
```

* $`V_a = \{a_1 , a_2 , ..., a_m\}, m \geq 1`$ - Входной алфавит автомат
* $`V_b = \{b_1 , b_2 , ..., b_n\}, n \geq 1`$ - Выходной алфавит автомата
* $`Q = \{q_0 , q_1 , ..., q_k\}, k \geq 0`$ - Внутренний алфавит автомата
* $`q_0 \in Q`$ - Начальное состояние автомата
* F - функция переходов $`F: Q \times V_a \to Q`$
* G - функция выходов $`G: Q  \to V_b`$
### Приняты 2 схемы задания автоматов Мура
1.
```math
\left\{
    \begin{array}{l}
        g(t+1) = f(q(t), a(t))\\
        b(t) = g(q(t))\\
    \end{array}
\right.
```
2.
```math
\left\{
    \begin{array}{l}
        g(t+1) = f(q(t), a(t))\\
        b(t) = g(q(t+1))\\
    \end{array}
\right.
```
